生唇瘡真係好撚痛苦

久唔久又彈出黎
有冇巴打知用咩藥膏快啲好
好痛苦

唔係啦

可以搽acyclovir 5%藥膏
我之前打過篇文 關於唇瘡既
歡迎得閒睇下我個page

好耐無見大家啦
呢排實在太忙碌, 忙到..... 爆! 唇! 瘡!
聖誕除夕呢d要見人既日子爆唇瘡真係好灰
身邊唔少朋友包括自己.. 一到冬天抵抗力差就會爆唇瘡 然後又要樣衰個零兩星期
不過, 我既唇瘡短短幾日消失左啦 點解既點解既點解既?!

首先 原來唇瘡係由過濾性病毒引起
當你感染過一次, 呢種病毒就會潛伏係你身體並係抵抗力差時就變得活躍 導致唇瘡發作…

唇瘡發作實在太樣衰啦 (請自行google圖片) 點樣可以快d好?
原來可以落藥房買一種叫Acyclovir 5%藥膏 係一種抗病毒藥物 (antiviral)
據真人經驗 係開始覺得有d熱/腫/想爆既感覺時就即刻開始搽
(千奇唔好等到水泡出現先用, 效用會大大減低架)
當你搽到第2,3日時 你就會神奇地發現佢自己謝左 甚至水泡都唔會出現!
記得一日搽5次, 成個療程連續搽4日呀

重有, 如果身邊有人出唇瘡, 果個部位會有大量病毒, 超具傳染性
所以接觸完發作部位後要洗手, 而且唔好掂面部或身體其他部位啦
同埋要忍住唔好鍚幾日啦;) (首先你要有...)

thanks
就係忙到冇留意先搞成咁

我而家水泡都乾晒 但又唔luck塊野出黎咁 好核突 由紅回到而家都有十日了 點算好

絲打 想問Acyclovir同pencicloviry既cream邊隻有效d 聽講仲有隻叫Docosanol既酒精可以醫唇瘡